愛黨月餅的疑惑（上）

愛黨月餅的疑惑（上） - 李碧華

互聯網(互聯網)

今年中秋，強國有新猷，損友發來特色月餅圖片，什麼「听党指挥」、「听党的话」、「作风优良」、「英勇顽强」……媲美岳母刺字精忠報國。

起初還以為網民惡搞的虛擬物，原來是「實體」，為強化部隊官兵的思想政治教育，首次推出。口號讓大家忘了當年中秋起義，劉伯溫囑人在月餅中藏了紙條，寫着「八月十五夜，殺韃子，迎義軍」，推翻暴政的典故，反而連過節也得表忠，那麼新年的利是封，亦應印口號賀歲了吧。

一邊在世界各地自私地破壞人家文物景觀，還貪騙房租小利滿地打滾碰瓷喊救命，醜出國際，另一邊廂卻為了肉麻媚主向黨交心，表現出種種諂態，全宇宙只有大陸同胞有此雙重能耐，令人佩服。

──慢着，月餅口號有疑惑：是那個「党」字，要知五千年文化古國，造字有相關內涵亦具深沈意義，正體字「黨」尚黑，殘體字「党」則是兄弟頭上三炷香，都發人深省。

那麼聽哪「党」的話？順哪「党」指揮呢？共產黨？國民黨？民進黨？自由黨？胡說八道黨？公民黨？三K黨？黑手黨？五毛黨？等待「默許」的香港共產黨？光緒的帝黨？慈禧的后黨？叫雞黨？處女黨？工黨？民主黨？……得說個清楚，以免曖昧，誤入歧途。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
中文系形象 (左丁山)

下一則
下一則
瑞典式幽默，中國式包容 (馮睎乾)